資方華航反擊 暫停罷工機師僱傭關係 取消福利

【明報專訊】機師工會華航分會無預警罷工，華航除了徵召願意值勤的機師，還針對罷工機師採取反制手段，包括他們將不得享有公司任何福利，在外站罷工機師須自付酒店和交通費用，甚至連返台航班優待機票亦被取消，並明言與罷工機師暫時中止僱傭關係。

華航發言人劉朝洋表示，華航目前共有1369名機師，但有多少加入工會屬個人隱私。華航總經理謝世謙證實，昨確有徵召願服勤的機師，感謝他們共同肩負春節疏運的社會責任。至於有多少機師銷假服勤，謝表示不便透露。

外站罷工者住宿自付 返台沒優待機票

根據華航內部流出的截圖，華航內部針對罷工機師已有反擊手段，稱公司與參加罷工的機師僱傭關係是「暫時停止」，因此他們不得享有公司任何福利，在外站罷工的機師，分公司將終止支付含住宿等任何費用，即機師除要自付酒店費用，也不可乘搭分公司的車輛，參與罷工者也不能列入返台航班優待機票名單之內。

華航：非懲處 工會：心理戰

華航對此回應，因機師罷工，勞僱關係暫中止，相關權利義務亦暫中止，並非懲處。工會則表示「這是資方的心理戰，目的就是要打擊我們的士氣」。工會理事長李信燕說，罷工機師沒付出勞務、不能享受福利，並非僱傭關係中止，「因為罷工是我們應有的權力」。

華人管理層都係冇撚腦

資進黨好波!

到底邊一方跪低先

咁撚戇鳩都諗得出

焦土派

華航已洽商香港航空明日加開兩班香港往台北航班

華航早前宣布，受機師工會罷工影響，取消明日香港往返台北及高雄的7班航班。

華航表示，為疏導旅客，已洽商香港航空，明天早上及下午加開兩班由香港往台北的航班，以及兩班分別在中午及晚上由台北返香港的航班，受影響旅客可直接到香港機場的華航櫃位進行候補。

咪貼錢比第間公司
要打持久戰，公司聲譽一定差
仲要間野政府係大股東
客源又走哂，仲要公司本身蝕緊錢
管理層一定係on9
有邊次航空罷工係資方贏

證明擺工機師唔夠多

資方計過數冇死錯人

依家睇勞方有冇能力加碼一齊贏 or 送呢班去死 ...

臺資港資真係閪到出名

炒撚晒班友佢啦，哈哈哈哈哈

一個反智轉身又可以請鬼佬

反正佢cpl250同non rating都唔收，學員都係就住就住咁收。大把人想做都冇得入。驚你班線上老海鮮有牙咩。反正又唔係齊心做癱個機隊

見嗰邊啲fd話330特別多鬼佬所以可以照飛

支持

同機頭佬開戰
華航班高層係咩唔識死

政府大股東先贏
政府會用盡全力去令佢影響最少下運作
何況你剃政府眼眉 不會忍
你睇下港鐵

衰過香港老細cls

其實香港有D腦細都好好既

出名刻薄賤格

罕有

佛誕都未飛得返

罷工勞方跪低都係因為班人手停口停姐
機師大撚把錢點會跪